為教學生防範MOMO 天水圍小學早會展示圖片嚇親細路

全球瘋傳的虛假網絡遊戲「Momo Challenge」被指教唆學童自殺，雖然有組織已澄清是虛假消息，但《蘋果》接獲投訴，位於天水圍的和富慈善基金李宗德小學有老師在早會藉展示Momo圖片，勸喻不要亂上YouTube，但結果令學童受驚。有心理學者形容學校此舉愚蠢，只會有反效果，學校不宜在早會展示相片，即使討論亦應在小班進行，以便觀察學生反應。

記者 鄧力行

有家長向《蘋果》投訴指，李宗德小學一名老師在上周五早會上，勸喻學童不要亂上YouTube，稱看影片時可能會看到Momo等驚嚇圖片，其後該老師向在場學生展示一幅Momo圖片，在投影機屏幕上出現約三秒，在場600多名學生嚇得尖叫連連。該家長指，其後於班級WhatsApp群組開始瘋傳Momo圖片，有學生回家後說要移除平板電腦上的YouTube應用程式，有學生嚇得失眠，亦有學生向家長說Momo圖片經常在腦海出現，非常驚恐，情況令人擔心。

和富慈善基金李宗德小學劉副校長回覆《蘋果》查詢時承認，曾有老師在早會展示Momo圖片，但強調圖片「一閃即刻消失」，為時不足半秒。劉解釋，早會是教育的過程，有個別老師留意到Momo在網絡瘋傳的情況，擔心學生會接觸不良資訊，初衷是提醒學生，又稱學校不會迴避社會上較敏感的議題，以免學生脫節。劉表示，校方會密切留意學生反應並提供適當協助。

城大社會及行為科學系副教授謝永齡形容學校做法愚蠢，由於早會人數眾多，難以觀察學生的反應，若個別學生有過敏反應，亦容易影響其他學生。謝分析，老師和家長「嚇小朋友」往往會有反效果，「越嚇佢越會睇」，宜跟小孩客觀分析利弊。謝提醒，即使動機良好，學校也千萬不要在早會討論事件和展示有關圖片。若要討論應先掌握事件，再在小班中分組處理，較易察覺學生反應，以便支援和跟進。

Momo是一個容貌詭異、長髮咧嘴、雙頰凹陷及凸眼的女性公仔，本身是日本2016年一個驚慄展覽的雕像，由一家道具公司製作。該作品疑遭黑客利用，錄製成恐嚇影片散播謠言。去年9月起，網上流傳有網絡遊戲Momo Challenge慫恿玩家自殺及使用暴力的說法。撒瑪利亞防止自殺會和英國全國防止虐待兒童協會已澄清，目前無證據證明Momo與任何自殺案有關。

暴露療法

應該放呢幅

正
嚇鳩死曬班細路就啱

點解啲老師咁撚柒鳩蠢信呢啲乜撚野自殺遊戲案件係真實發生緊？

愚蠢都係中國人文化之一

果個老師就係個黑客

玩到冇人玩先拎出黎講

智撚障難怪廢嘅先做小學老師

大家要小心強姦案呀
等陣我會展示下一d強姦圖片

屌你老母唸下都覺得弱智

防止學生上youtube 睇到momo 嚇親，就係上早會集體比佢哋睇一次預先嚇咗先
同樣道理啲老師唔想學生太細個就偷嚐禁果，就係……

原本唔知嘅，個個返屋企慢慢睇

嚇撚死班小學雞

在場600多名學生嚇得尖叫連連

隨時八成小學雞都係人叫我又叫
邊係嚇親

驚細路自己上網嚇親 所以學校決定自己嚇佐先

諗起都覺得好笑

天水圍 啲人係咪特別ON9

可能係教畜特別ON9

逼小學生玩killerjo

將網絡上嘅遊戲帶到現實

唔知點解得對眼反而比原版恐怖

要親身示範下有幾白痴

睇呢個po 要慢慢碌，好驚有戇鳩仔po 圖出黎

肯定係d 4,5十歲教蓄懶撚醒

我俾樓主張圖嚇親

幾時用埋俄羅斯練膽大法

cls 無腦

先破你處就唔怕比其他人破處啦，哈哈哈哈

同以前成班搭旅遊巴
一去到d"凳"位成車人鳩叫一樣

Cls

連登仔好崇拜嘅坡狗呢排先玩到出事

如果MOMO係強國權勢人士化身嘅話……

其實同一樣野，第一次睇就驚，但睇得多就會麻木
所以校方做錯左，唔應該淨係早會展示
而係應該將MOMO圖貼滿全校每一個角落
全日每分每秒都睇到，就唔會再有感覺

天水圍又搶分

成件事on撚99

諗到個畫面笑咗

俄羅斯練膽大法

渣ga

係

利申 住天水圍

硬係覺得呢個Post 會有人放MOMO !

嘿嘿

...

...

[img]MOMO.jpg[/img]

笑死，班學生可能根本就唔知咩係MOMO,依家咁搞法全間學校既學生都知道晒

本身唔知呢樣野，多得佢宣傳下變左去玩多得你唔少

MOMO圖呢,我未見過

整容臭雞

呢個Post 一陣會有on9 仔放

收嗲啦

simpsons劇情咁

無圖？

根本唔係防範MOMO
明明係唔想佢地成日上網或者亂上網所以嚇鳩佢地

大人都會嚇親啦屌

最好放係男廁個尿兜前面

痴撚線

可以試下擺低個av封面然後叫同學唔好睇a片

Mind game

此地無銀三百兩

圖呢？

Momo都驚
宜家啲細蚊仔真係唔挨得

睇返連登幾多小學雞會怕呢張野 仲話咩 block 人笑死

喺電話睇都唔夠
要喺Projecter大大個screen放出嚟

香港唔柒嘅人會估小學老師?

智障

好多child登仔話驚咩夢中男人

弱智咪學人教書啦

兒登係咁

都唔知有乜好驚

真係兒登黎

係90%會員未成年?

唔弱智就唔使做老師啦

仆你個街係一邊碌個post 一邊驚有果張圖出現

中國人咋，香港人唔係架

以前小學已經嚇到免疫咗
玩圓圈交叉又彈zombie
Youtube未俾google收購前
幾多啲片陰陰沈沈最後必定有嘢跳出呢嚇你
小學試過send killerjoe俾全校 嚇到有人投訴 見家長

我覺得momo做得幾好 嚇下啲小朋友唔好周圍亂按
但教啲小朋友自殺 真係好仆佳

利申：以前見到鬼來電隻嘢都好驚 現在睇返同marvel隻蟑螂女一樣

叫學生唔好睇咸片又唔見你播咸片

咁大個人睇張圖都驚？等我幫下你壯膽

MOMO
毛毛
藍毛毛?

GOOGLE完,望左好耐都唔知恐怖點係邊

性教育洗唔洗老師示範做愛

樓上

SEED

啱喎
呢到大把人嚇到慘叫啦

無seed，村川まや自己搵

好笑

好lun on9 又好lun好笑

有咩恐怖得過大量功課同補習？

而家先講momo challenge,是否太out

睇得多已經無感覺

完全係"反正俾人嚇，不如我嚇左你先等你出到去唔驚"

呢間學校個校長思想好危險，佢覺得d 學生妹大個會俾人食一定自己食左先

幾好 有借口唔返學 係屋企打機

有學生回家後說要移除平板電腦上的YouTube應用程式

家下d小學生(仲要天水圍)都有平板電腦。。。

依家睇返 killerjoe個樣同momo比
真係小巫見大巫
momo個樣恐怖好多

老師係劇透撚

學足FIGHT CLUB咁播緊合家歡片播左幾格巨L

睇得多覺得對眼好撚好笑

置之死地而後生 高招

新移民細路

暗黑兵法

震撼教育

killerjo起碼都係人樣
momo直頭係恐怖谷果類

助攻

防止做愛要睇av

發覺睇得多已經無咩感覺

冇腦都做到教師

我每次望到嗰隻嘢都好有慾望想泵佢幾拳

作為大人...見到都覺得噁心

都好過空談又或者講啲唔講啲嘅
噉咪仲多人上網search
俾人知係講緊依個嘢先啦

好似我同你講「唔好search two girls one cup」同「唔好search無限粟米湯」同「唔好search楊怡」一樣

on9仔

又一個讀唔成書去教書嘅實例

啲師奶塞個電子奶嘴俾個𡃁仔咪乜撚都唔洗理囉

Show Blocked User - 江西男

應該用呢張
作者已經整爛左個公仔

嗱，大家依家千其唔好諗起一隻藍色嘅大笨象呀

其實都啱，嚇多幾次就唔會驚㗎啦

唸你老母咩
唸/諗唔撚識分

好耐冇見過

Seen no.?

笑撚死

on9學校

就咁睇緊係冇事
你試下睇睇下a片無啦啦彈出嚟
細膽啲嘅話從此不舉都似

shock therapy

天水圍呢啲地方真係學校都唔正常過人

而家D細路話唔驚
話好得意添呀

傳說難產而死的婦人會變成姑獲鳥，常在夜晚出沒，沒來得及看到孩子出生，於是會偷抱別人的孩子養。《玄中記》說姑獲鳥脫下鳥羽後，變成美女讓人不禁想娶她為妻。姑獲鳥到底是什麼呢？

姑獲鳥成為眾所皆知的妖怪，多虧了京極夏彥的推理小說《姑獲鳥之夏》，和陰陽師手機遊戲，以及日本藝術家的創作，才讓大眾對姑獲鳥印象深刻。不過姑獲鳥其實是源自中國的妖怪，到了日本之後稱為產女。

產女除了是因難產而死的女子，也指無法看到自己的孩子健康長大，例如失蹤、早夭、喪子等女子的執念所幻化的妖怪。產女通常出現在夜晚，抱著孩子在路上行走，如果遇到路人就會請對方幫忙抱著孩子，路人接手後就消失的無影無蹤。此時手中的孩子會愈來愈重，只要撐住不鬆手，產女就會再度出現，並以金銀財寶作為回報。

教下佢哋momo真身係咩仲好啦

一入黎首先開所有圖睇下有無先然後放心碌

其實好多老師本身都睇班學生唔順眼
仲唔乘機嚇9班細路

Flooding

學下人地點show呢種圖啦

個公仔俾作者整副好搞笑

呢排有個個樣好撚怪既大陸女model, 次次見到佢個樣都覺得好恐怖

認真 究竟YouTube邊條片有momo彈出嚟
講咁耐link都冇條

Momo眼大大不知幾得意

屌你睇睇下條片又比佢嚇鳩一次

遙言止於智者
成班都係蠢人

成就達成： 一次過嚇600個

無膽到咁
垃圾

睇耐咗咩都唔驚啦

成班對住momo打飛機

屌momo張圖我睇左咁多次都仲係好驚

Killerjo >mono

睇成件藝術品會好啲
一隻好撚柒既雞咁

嚇到免疫

要配埋個尖叫聲

屌 教到成區都係ON9仔

我以前研究D中國古代誌怪小說好似見過呢種怪物既記載

又係天水圍

痴線 邊個諗出黎 同班小學雞有仇一定

被啲咁既老師教 唔蠢都變弱智啦啲細路

邊個唔聽話小心夜晚momo 出現係被逗入面

和富慈善基金李宗德小學劉副校長回覆《蘋果》查詢時承認，曾有老師在早會展示Momo圖片，但強調圖片「一閃即刻消失」，為時不足半秒。

咁樣好似恐怖

和富慈善基金李宗德小學劉副校長回覆《蘋果》查詢時承認，曾有老師在早會展示Momo圖片，但強調圖片「一閃即刻消失」，為時不足半秒。

咁樣好似仲恐怖

閃憶

ching 好波

對小學生嚟講係恐怖嘅

但係大人都驚就真係要反省下

長知識了

呢啲post好刺激
又要怕啲On9仔
又想睇晒落去

渣ga,依家d 細路咁細膽
記得新年拜年戈時，我俾我姨甥仔睇死屍相佢都無野啦，佢仲要得四歲